非major cs, 但想進修cs入行有冇可能

大學修嘅major唔係cs, 但岀到嚟做野發覺都係想寫program,想問下有冇人有類似經驗？如果進修推介邊間讀會比較好？

利申 自己有自學programming, Java呢啲都handle到，係想做番關於program嘅工，同埋進修翻有關嘅科

Thanks

lm

有可能

本身major咩先

多謝推post

介唔介意講多小小？巴打係咪有經驗？

Logistics呀 物流 但自己本身對programming好有興趣 係入錯科就浪費咗4年巴打有冇咩意見呀

雖然唔熟cs 但加油呀努力追夢 翻工最重要自己鍾意

聽巴打講好似真係冇咩前景咁 我都聽過做IT冇乜保障 唔似其他工咁做得耐有經驗 轉一轉工就多幾千咁 但我覺得自己幾鍾意program 應該會做得比而家呢份工更加有熱誠 所以想睇下有冇方法轉行
不過好多謝你覆得咁多
btw巴打介唔介意講下而家轉咗做邊行？嗰行仲關唔關program事咖？

好有興趣既可以接下freelance甚至空餘寫下app

好多人中學時以為自己好有興趣入去讀CS苦不堪言
然後好多人讀實戰型沙紙以為自己好有興趣出至黎做code狗話咁快就磨滅晒

都係嘅 當日日都對住d code就未必再鍾意打code

而事實上你喺香港做code狗都唔一定有得比你日日對你想對既code

例如三分一寫doc填form，三分一對住西客，三分一寫code不過只係執人啲屎無得比你發揮

轉工囉，點知轉完就對住西上司

無錯行行都可以係咁，但做其他行業你仲會有寫code既興趣同熱誠

加油呀巴打
我都做完酒店轉左it狗
雖然由頭開始過 人工又低
但我起碼開心

巴打唔介意可以喺systematic 間野考張programming language 嘅cert

因為就算自學到識飛都冇人信

有人唔做

CS related (EE, Maths, 甚至 Physics）會容易D。無有關學位或文憑難D過到HR。

香港做IT 都係做狗

開大

java就oracle cert
無related major就要睇cert

我都明白做programmer未必可以發揮自己所長 不過我對而家做嗰行冇乜好感 返工等放工咁

thanks巴打點解當初想轉嘅？
你本身對programming有冇認識咖？同埋有冇諗過進修？

係啊 冇張cert d hr都唔會采你 但係間嘢嘅cert認受性高唔高咖？

喺連登做IT 唔會有人阻止你架

我都明啊！所以就想上嚟問下有冇好嘅路數同埋巴打係咪都係讀cs咖？介唔介意講多小小？

喺香港做咩都做狗咁巴打都係做it？

cert 唔太重要.. skill 呢啲落場見真章

係都知會辛苦咖啦 但都想俾個機會自己試下啱唔啱先巴打有冇行內嘢分享下？

認受性如何？巴打有冇多啲可以分享下？

多謝你呀

其實係咪好小人長做？

點會少人長做...

同埋呢幾日諗諗下仲有多小小問題 有冇巴打可以解答多小小

1. 想知而家it公司入面多唔多人唔係major修cs, 但公司俾佢邊做邊學同進修因爲咁樣可以慳翻啲時間 人工低啲都冇所謂

2. 上面有巴打提過ou有得讀，其實我自己都search過，知道poly之前好似都有得讀pt degree，想問下有冇巴打係過來人？同埋邊間讀會好啲？

sorry呀因為其實都唔係好清楚 以為it流失率都幾高 上面班巴打又講到好灰咁

因爲master好似係俾有it degree底嘅人讀多啲我本身修cs major，驚入去讀唔上所以會諗其他進修途徑多啲 巴打都係it master？

我當然明啦 但冇cert一定比有cert更蝕底可能hr scan人嘅時候已經俾人西走咗因爲之前已經apply過好多，但全部都冇回音anyway多謝巴打鼓勵

30歲你一定後悔

有心做既話其實唔難搵工.. 公司炒唔炒人就睇大環境..

我做IT, 今年就30.. 暫時都未話後悔既

1. 我諗唔多.. 除非間公司好重視tech..

如果job ad係話請CS related degrees，甘EE同maths有修過幾科programming嘅都不妨試試send個CV去申請。如果係再遠d例如physics就都可以試試不過機會俾EE同maths低D。

如果有錢有時間可以讀返個CS MSc。不過至少一年還要俾一大筆。

就算俾你有機會interview都要過到先得，你自修都要追返人地兩三年讀嘅野。

BTW，我係讀CS同engine畢業，多個一個degree，engine都係讀電腦。

咩major？你數學底係點？linear algebra（matrix，vector eigen value，etc）讀過未？

巴打點解會咁講呢？有冇嘢可以分享下？

係呢行做咗幾耐？想知IT除咗打code之外會唔會有其他duty？

portfolio

做左十年，香港做programmer點會淨係打code，成個SDLC都係你做晒啦
就算大公司都可能只係唔比你掂production，餘下九成都係你

感謝巴打回覆
我有考慮過讀個cs master 不過佢嗰啲課程似係俾從事緊cs嗰d人讀 而唔似係俾想做cs呢行嘅人讀 所以就唔知自己應唔應該讀個CS MSc
除咗master呢條路 我諗緊可唔可以讀多個degree 見到巴打有多個degree 想問多幾個問題

1. 你讀兩個degree大概要幾耐時間到？
2. 如果我想讀多個degree係咪要係jupas再報過？而家想讀嘅話係咪要等下年？
3. 第二個degree同第一個degree嘅課程會唔會重疊咗？
唔該哂巴打

你呢個case 讀master 就ok, 你又唔係去做research, 我覺得唔需要為左做呢行而讀個degree

我修物流 係engine school入面嘅 係大學都有讀過linear algebra, matrix vector呢啲我都冇問題 本身係大學都有讀過下programming嘅課程，有vba Python Java 甚至係apps 不過我學嘅都係好basic 自問比唔上讀咗4年cs嘅人 所以就唔知master啱唔啱我呢啲想補底嘅人讀